% Documento de exemplo usando o pacote customizado para a UNIFACS

\documentclass[
	12pt,
	openright,		
	twoside,
	a4paper,
	english,
	brazil,
	]{abntex2}

\usepackage{unifacs} 			% Customizacoes do ABNTEX para a UNIFACS
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern		
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalografica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro paragrafo de cada secao.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusao de graficos
\usepackage{microtype} 			% Melhorias de justificacao
\usepackage[alf,abnt-emphasize=bf]{abntex2cite}	% Citacoes padrao ABNT
\usepackage{lipsum}				% Geracao automatica de textos de exemplo

% Informacoes para capa e folha de rosto
\titulo{A inserção da Inteligência Artificial no Gerenciamento do Banco de Dados}
\autor{Alexandre Vaz, Daniel Andrade, Fernanda Peixoto, João Carlos,Otaviano Jorge, Ruy Francisco}
\filiacao{Especialização em Banco de Dados com Ênfase em Alta Disponibilidade}
\orientador{Prof. Leandro Coelho}
\data{2020}
\local{Salvador-BA}

\preambulo{Trabalho de Conclusão de Curso apresentado à Especialização em Banco de Dados com Ênfase em Alta Disponibilidade da Universidade Salvador, como requisito parcial para a obtenção do título de especialista.
}
% --

% informacoes do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    		pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    	pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico}, 
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% --

\setlength{\parindent}{1.3cm} 	% Identacao da primeira linha
\setlength{\parskip}{0.2cm}  	% Espacamento entre um paragrafo e outro

\makeindex	% Sumario

% -------------------
% DOCUMENTO PRINCIPAL
% -------------------
\begin{document}

\selectlanguage{brazil}		% Idioma
\frenchspacing 				% Retira espaco extra entre as frases

% ----------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------
\pretextual

\imprimircapa
\imprimirfolhaderosto

% Resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}

A inserção da inteligência artificial no gerenciamento do banco de dados, é uma tendência em crescimento não exponencial, neste artigo,  conhecerá um pouco mais sobre  o que é I.A, no que ela vem nos ajudando, e quais as tendências para o mundo cada dia mais moderno, verá como ela pode nos  ajudar em várias tarefas, reduzindo o tempo de resposta e prevenindo problemas.  Irá se surpreender em perceber que as tarefas simples do seu dia a dia já existem a I.A. atuando e nos ajudando para tornar nossa vida cada vez mais simples. 

Conhecerá um pouco mais sobre , o que é I.A voltada para gerenciamento de banco de dados de uma forma mais aprofundada, no que ela vem nos ajudando, e quais as tendências para o mundo cada dia mais moderno.

Verá a transformação do papel do DBA, como mudará as vertentes de atuação deste profissional junto com sua equipe, melhorando a eficiência em desenvolvimento, deixando o trabalho braçal para a I.A.

Ao final do artigo, concluímos, que a I.A. é uma tecnologia quem vem para desenvolver e transformar a área de tecnologia, ajudando os profissionais a melhorar o seu ritmo de trabalho, tirando o foco na resolução de problemas simples, deixando o profissional mais livre para desenvolvimento de novos projetos.

\textbf{Palavras-chave}: inteligência. artificial. inteligência artificial. banco de dados. automação. banco de dados autônomo.
\end{resumo}


% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---

% ------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ------------------
\textual

\include{introducao/introducao}
\include{metodologia/metodologia}
\include{fundamentacao/fundamentacao}
\include{conclusao/conclusao}

% ----------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------
\postextual

\bibliography{referencias}	% Referencias bibliograficas

\end{document}