\chapter{Conclusão}

O desenvolvimento do presente artigo possibilitou uma análise ampla do como o banco de dados autônomo é importante e como se tornará uma tendência nessa área, uma reflexão acerca dos diversos benefícios principalmente para o profissional e para empresa nos mostra como essa nova tecnologia veio para agregar valor. Além disso também permitiu obter um maior discernimento do funcionamento da automação auxiliando na aprendizagem do conteúdo proposto. 

De um modo geral, sua forma de atuação independente, ao contrário muitos podem pensar veio para agregar valor e contribuir para um trabalho cada vez mais eficiente do administrador da base de dados e não para substitui-lo. A atuação do DBA terá com o tempo uma mudança de perfil, passando a se concentrar mias sua atenção em atividades mais estratégicas e em ideias de inovação e perdendo menos tempo com atividades maçantes e repetitivas, resultando em mais valor para empresa. 

Apesar dessa tecnologia ser relativamente nova e ainda não estar amplamente utilizada na maioria das empresas, suas perspectivas para o futuro são enormes. Além de realizar as atividades mecânicas e repetitivas como foram citadas neste artigo existem muitos outros aspectos que podem ser explorados no futuro, como por exemplo uma maior integração com o Big Data e o Business intelligence.

Hoje são os gestores que detém o conhecimento do negócio e baseado nos dados fazem a tomada de decisão, mas da mesma forma que a IA aprendeu a realizar as atividades de um DBA para manter um banco de dados saudável, ele também pode aprender a analisar esses dados para determinado tipo de negócio e tomar as melhores decisões. Nos anos vindouros a inteligência artificia e o banco de dados autônomo poderá auxiliar os gestores de negócios com entrega de respostas como hoje ajuda dos administradores de banco de dados.
